[獨遊] 名古屋二日一夜、東京四日三夜

是咁的，本人已在社會工作一段很長的時間，

今年竟然去挑戰中文 DSE ，結果仲未知，

無心插柳的情況下得到應屆 DSE 考生購買「因航」優惠機票的機會，

$2877 來回東京 (成田) 機場，無年齡限制，應屆考生即可購買，我就是成功的例子

去程原本係坐 18/05 - 00:55 - CX524 - 東京 (成田) 機場，點知奇妙的事就發生在我身上

地勤問我會否搭早一班機， 17/05 - 23:55 - KA396 - 東京 (羽田) 機場，

我向地勤提出問題，寄倉行李能否和我一同到達？地勤說會盡力幫忙，

我立刻答應，地勤把我的行李「升級」為 Business Priority Baggage

這樣就可以讓行李爭取更多時間，可以最後一刻先安排行李送到飛機，

我自己就盡快過境，去到閘口上機，第一次在 501 號閘上機

今次竟然搭細機， A321 ，有部電視仔， 3 + 3 座位分佈， Business 位置採用特選經濟客艙

我覺得都有少少「升級」， 3 座位之中，我坐窗口位，中間無人坐，走廊就有另一個乘客坐，

前後有 8 - 10 行類似的情況 ，靜靜地坐去東京

無得食「因卷」 ，反而有得選雞飯或者蘑菇蛋，當然食雞飯

凌晨機好難睡覺，只係訓左 2 粒鐘

降落前見到富士山

來到羽田機場，剛剛好 0500 ，陽光影照入機場，情景十分漂亮

排隊過關很痛苦，等左 45 分鐘，只有 8 個窗

看見眼前打左 15 個圈，心裡想著今次 hi hi 了

行李早就到了行李輸送帶 ，但結果要地勤幫手保管住，讓我過關後去找他們認領

相反，過稅關就很快，幾分鐘就過了

去到只係 0630 ，離搭新幹線的時間還有很長，

唯有食住早餐 hea 下，咖哩飯 + 蜜瓜梳打

過左一陣，就搭單軌去東京車站，

由於是星期六， 500 日元就可以去到，半小時便可到達

留名支持

東京車站待了一會，終於要搭新幹線去名古屋，

現在只要登記，即可透過網上購票，而且可以直接用 suica 過閘，

我買的是光號 507 Hayatoku-Green 車票，只要提早幾天就可以享用優惠，

11830 日元直接坐 Green Class ，位比較闊，而且車廂較靜，感覺很好

留名支持 睇緊

gchi

DSE 考生個優惠好似無左了

來到名古屋還很早，所以把行李寄到車站儲物櫃，好像一場競賽，瞬間就無晒儲物櫃，好在我能夠把握機會

來到名古屋，先去鐵路博物館，要坐臨海線 ，半個鐘就到

來到博物館，當然要參觀列車車廂
由於太多相，我只係選左幾張放在這裡

要在 30/4 之前訂票先至有優惠，香港上機時要出示準考證

晚上就去 Oasis 21

樓上係觀景台，中間係巴士交匯處，地下就是商場

呢日當然食左味噌豬扒和炸蝦，當然還有手羽先

第一晚住 APA ，社長管理的酒店最多就是書

呢間酒店仲有大浴池，可以浸溫泉
當然好住的代價就是比之後住個間貴 $100 一晚

名古屋地下鐵，搭左兩日，好像返左 90 年代，地鐵站無什麼廣告，而且由於是周末，只要購買 600 日元的假日一日票，便可以任搭

樓主支咩鏡
變曬形嘅

只有手機和 sony wx 500

但係書面語+口語睇到好辛苦

繼續g持樓主出文

留名睇東京段

盡可能口語, 唔得都要書面語

邊間apa?

名古屋丸之內站前 APA別墅飯店

第二日，我享受酒店啲早餐，一樣有手羽先，今次啲味仲幾濃吓

第一站就去左犬山城，果然不錯，估唔到啲係犬山城啲命名同李白有關

進入天城閣就好似挑戰一樣，通道又窄又斜，當然付出體力後，換來美好的景色

跟住就去名古屋城走一圈，可惜啲係天守閣大維修，幾年之後先開番

不過就可以近距離同金鯱拍近照

本丸御殿太多人所以無入去

去完名古屋城，準備返東京了，今次坐新幹線就選了車頭坐，車頭位好闊，我還試左新幹線食便當

舊飯黐埋一舊，而且無味
炸雞和味僧就 OK

名古屋的特產，好多送左給人，反映話好好食
但買唔到好的味僧

去到東京就轉去上野御徒町 Super Hotel ，今次間房比入谷口的大，而且附近好多食店和金券屋，仲有吉弛超市、 Uniqlo 和 GU

早餐就一般，入谷口那間 Super Hotel 好食好多

唯有出去食餐好先返酒店

基於在羽田落機，未有時間購買東京 Metro 72 小時地下鐵車票，所以一出門，就先去上野買左呢張票先

今日去江之島和鎌倉，先坐東京 Metro 去日本橋站，再轉上野東京線，企左 45 分鐘先去到大船站，中間已經唔係停好多個站

行程？

睇落去就知

舊雞凍左一定好重油膉味

JR上野站已經可以直接撘上野東京線

我呢幾日都喺東京

留名

有地下鐵票，
去到日本穚那段唔洗額外洗錢 ，
不過行到 ，
日本橋那面好多出口封左，要兜好多路先出到

黑人問號
點解唔直飛名古屋 回程東京返香港
還是一定要坐CX 所以先咁plan

好辛苦先來到籐沢，率先買左 700 日元的一日票，方便坐湘南單軌電車、江之島電鐵、JR 鐮倉出番去大船站個程

來到江之島，有少少肚餓，所以去江之島之前，去 Lawson 買左炸雞食，外脆內暖，價錢唔貴

你呢個問題問得非常好，我都好樂意解答你呢個問題

因為 CX 的 DSE 優惠，只限福岡、大阪和東京(成田)機場進出 ，

如果要唔同點進出，例如大阪入、東京出，就要上客服中心先出到票 ，

再加上 4 月當時唔係好確定能否 5 月中如期出發，所以差唔多優惠做到最後一日，先趕上尾班車在網上出票 ，

要用到這個優惠，又要上網出，唯有選東京(成田) ，大阪相對比較煩

其實計返條數
坐新幹線往返名古屋<=>東京
條數應該差不多HKD1600~1800
個DSE優惠 其實仲有無意義

BTW 我諗坐廉航好似仲方便

江之島和行山差唔多，可以消耗一個上午

首先要行入去大街，差唔多要 15 分鐘

島上最多的是神社，第一間會經過的是江島神社

來到江之島，記得買扶手電梯 package ，上山無這麼辛苦，而且可以買埋暸望搭的入場卷

行到中途，見到「男梅」雪糕，忍唔住買左一杯來食，幾酸但開胃

跟著來到一個花園，

你係咪由日本橋地鐵站行去JR東京站，再搭上野東京線？

樓主去旅行點可以去到6日4夜

如果廉航同傳統航空公司相比，價格上一定無什麼優勢 ，

而我點解選擇傳統航空公司，是基於我朋友的一次慘痛教訓 ，

我自己無坐過廉航，所以那個朋友一定唔係我

他今年 4 月和另一半去東京玩，坐雲呢拿，去程無什麼問題，

回程就大獲了 ，當時香港落大雨，飛機不能升降，

結果班機無法在香港降落，先去左高雄加油，再飛番東京 ，

結果要取消航班，一個星期之後先有機位

於是我朋友要搶 Jet Star 單程回港機票， $4800 一位 ，

還要第二日先出發到 ，

好在封延誤通知係寫天氣，所以可以找保險公司 claim 回

我當他本身 $2000 機票來回包 20KG 行李，現在變左成差唔多 $7000 一位，還要貼錢買難受 ，

所以我自己首選都係傳統航空公司機票，而且由於一年出一次國，我覺得唔洗就住就住

係呀，不過好多出口封左做裝修，要兜多好多路先出到八重洲

本身成個行程就 5 日 4 夜 ，坐凌晨機去東京成田 ，點知被 upgrade 去羽田 ，搭車節省唔少錢和時間

名古屋就 2 日 1 夜，由第 1 日中午玩到第 2 日的中午，在丸之內住 1 晚

之後返東京 4 日 3 夜，第 2 日晚上玩到第 5 日中午，在上野御徒町住 3 晚

由於搭新幹線直達兩個城市的市中心，所以可以節省唔少時間，玩到盡

上到暸望搭，景色的確唔錯，直接睇相就可以

天氣唔錯

上野 往 大船 918 yen
東京 往 大船 799 yen

慳得好少

其實係大船站已經可以買到嗰張700yen一日劵
可以直接係大船坐 湘南單軌電車 去 冮之島站 ，再步行去江之島，唔需要去籐沢站

我自己應該記錯左，自

應該係在大船站買一日卷，

再坐湘南單軌電車去湘南江之島先至對

遲一日去就 了，之後就會寫到

去完暸望搭，還可以行到最入的江之島岩屋，沿途景色很美

由於第二岩屋做緊維修，所以只可參觀第一岩屋，而且變左「無料」參觀

平日無渡輪坐番出來，結果要行到 先出番市區，不過都給我見到好得意的東西

接著坐江之島電鐵，現在真係太多遊客，結果全部列車都要拖 4 卡車廂開車

坐車去到長谷，去左高德院看鎌倉大佛

大佛內部都係你們自己俾錢入去望，包你覺得得意

買左盒大佛燒，唔知味道如何

最後到達鐮倉站，有點失望 ，因為周圍都已經現代化，並未有《鐮倉物語》那種古色古香的風貌，反而江之島保留到一種很村的感覺

最後去鶴岡八幡宮參觀，由於宮內唔准影相，只可以影外圍

有點肚餓，竟然去食日本老麥 ，全部都無自助機，要同男店員雞同鴨講，好在最後都叫到，還可以飲爽健美茶 ，唔洗下下飲汽水

奶昔是有試的，但最後一日先試到，稍後再 upload

接著要回去東京， 先由鐮倉去番大船站

去到大船站，坐上野東京線，但時間已經 5:30pm ，開始多人，加上有少少唔舒服，不停咳，等左幾班都上唔到車，所以迫住要坐 Green Class 返東京，俾多 770 日元

接著晚上去超市 shopping ，化身男版師奶

這盤壽司在吉馳買，好食而且唔貴，原價還要打七折

枱頭個枝 2L 的水只買 69 日元，咖啡 38 日元，在廣小路的業務超市購入

湘南 coke 150 日元一枝，在鐮倉的自助售賣機購入

今次還找到有自助售賣機的金劵屋， 24 小時購買金劵 no problem ，我在這部機購入 skyliner 車票，之後最尾個日去京成上野站兌換

不忘開餐，影埋之前食過什麼

[大量照片上載，不喜勿插]

接著就到悲與喜的第四日，因為東京那日落好大雨，所以去唔到高尾山 ，唯有食玩買過一天

首先去有樂町 Bic Camera 入貨先，三個字，抵抵抵

我還以為去左秋葉原，雖然我之後的確有去 ，最重要的是埋單有人幫手搞埋退稅，正

藥我都有買少少，龍角散和大正製藥 PABRON 百保能 GOLD A 錠，之前講到有少少唔舒服，所以親身試藥，但龍角散好似唔係好得 ，另外個種就止左少少咳

接著去到東京車站，體驗多人食飯的場面，去到呢一間食

果然拍得住中環，超多人等開飯

我曾經在鐵路 post 出過山手線收集印章活動，我見落大雨，不如試下挑戰一下，結果一玩就 4 個幾鐘

正式來說，直接用日票去試山手線放題

由東京車站開始，內圈形式坐

相信這裡唔係好多鐵路迷，唯有選幾張來貼

收集印章時，每個站都有介紹

最後一套收集完成，獲得膠 file 一個

收集過程好邁長，中間肚餓去松屋開飯

最有特色的是品川站

完整的收集圖會去鐵路 post 出，呢到會出令和車票讓大家觀賞

想知點揾到車站印章擺係邊個位？想印但驚揾唔到

晚上放晴，當然要到男人的天堂 - 秋葉原

街頭好多女僕叫你上咖啡廳開餐 ，不過我就無上去，因為可能過左那個年齡，唔會太想上去

當然來到這裡，無理由唔玩夾公仔和打機 ，
夾公仔真係好難，無技術千其唔好夾，否則損失很大

尤其睇到夾毛巾，見到一對台灣年輕男女夾比卡超毛巾，最少夾左 5000 日元先夾到出來

我試過夾 t-shirt ，夾左 500 日元先拉得個少少出來，外國人都用左 500 日元試，也只拉到少少出來

我都有斬獲 ，用 2000 日元夾左 mini 遊戲機仔出來，不過重點係有個綠色膠圈先有機會拉它出來，仲有，我在上野個間 Taito 夾出來，秋葉原的款就新和靚，但就好難夾出來

機鋪無什麼特別機款吸引，還是玩電車 go 新版好過

最後，去左天下一品到食野，啲野好得

收集單張本身有寫位置

部分車站仲好有心，貼晒紙教埋你點去找

好像呢張

飛羽田正啦
不過五點到要等45分鐘入境？？？

終於來到最後一日，我去成田上機返香港，由於是晚上機，所以早上還有時間，就去淺草行下，上一次去東京的時候都有去淺草

求左幾枝籤，其中一枝求健康，結果是大吉

來到淺草，就要試淺草菠蘿包， 500 日元大大個，還有綠茶雪糕，正

當然日本 M 記的士多啤梨雜苺奶昔都有試，但味道好一般

得 8 個櫃枱，遊客就超多

秋葉原的貨品售價普遍都比較貴，所以可以去駿河屋尋下寶，有啲價錢意想不到的平

以上個隻 figure ，一般開價要 5000 日元，現在 1000 日元都唔洗

最後在上野行一行，又去松屋開飯

京成上野搭去成田機場，唔小心被職員劃左去 T1 落車，不過有免費接駁巴士去 T2 ， 10 分鐘就到，所以唔驚

當然去到機場要買多少少手信，接著坐 CX

識玩搭凌晨機 訓醒立即玩 不過當晚會好累 建議10點訓

好想返鄉下

CX - A350-900 ，部機好滿，最後幾排無行李架

好在空姐幫手，多謝，我可以把手提行李放入行李架

上機無幾耐就獲得花生和野飲

接著食晚餐，點知得番牛肉飯 ，好在同日本食開的唔同，又幾好食

香蕉味雪糕，正

接著就返來香港

訓得 2 粒鍾，玩死自己

不過去程無 BB ，唔係成晚唔洗睡

搭廉航唔係一個問題，而且平有平玩，最重要係有假

條件差少少 係冇錢冇假

咩電話似廣角但啲色水咁差

LG G6

下次去旅行直接買 iPhone 好過

既然樓主係鐵迷應該知道張liner券係同株主券分開，係可以喺t2落車喎